\subsubsection*{Die Herrschaft}

\setlength{\parindent}{0pt}
\paragraph{Lorric MacLachlan,Syre up Alasdell, geweihter Krieger des Xan}  Ordenskrieger \hfill \textbf{Gr\,?}\\
\textit{Mensch}, \textit{Adel}, \textit{Xan} -- Heimat \textit{Alasdell} -- ??? (??? cm), ??? (?? kg)
-- ?? Jahre -- rechtshändig

\medskip

\paragraph{Taira DiGimiano Syress up Alasdell} Händlerin \hfill \textbf{Gr\,1}\\
\textit{Mensch}, \textit{Adel}, \textit{Nothuns} -- Heimat \textit{Tura} -- klein (154 cm), normal (45 kg), 85C
-- 19 Jahre -- linkshändig%
%
\begin{framed}
\centering
St\,11, Gs\,82, Gw\,57, Ko\,53, In\,99, Zt\,23, Au\,99, pA\,86, Sb\,58, Wk\,62, B\,22\\
LP\,13, AP\,3 -- OR -- SG\,0, GG\,0
\end{framed}
%
\textbf{Angriff:} 
Raufen+4 (???) -- Abwehr+12,
Resistenz+12/12/11
\smallskip

{\itshape
Sprechen: Neu-Vallinga+20, Vallinga+14, Comentang+12, Albisch+4 -- 
Lesen/Schreiben: Neu-Vallinga+14 --
Nachtsicht+8\par
Dichten+10, Geschäftstüchtigkeit+10, Landeskunde(Küstenstaaten)+7, Rechnen+10, Sagenkunde+6, Schätzen+6, Singen+9, Tanzen+11}
\smallskip

Taira, eine bildhübsche junge Frau, ein aufgeschlossenes und redseliges 
Mädchen, ist seit kurzem durch Heirat mit Lorrric MacLachlan, Syress up Alasdell.

Sie entstammt dem bedeutendsten Handelshaus Turas und wird (wohl nicht zu 
Unrecht) seit dem Tode ihres Vaters die reichste Frau der Welt genannt. Ihr 
Reichtum basiert im Wesentlichen jedoch auf der Vorleistung ihres Vaters und 
seines kompetenten, aber leider verräterischen Verwalters.
Taira ist nicht zu dumm für das Geschäft einer Händlerin~-- 
mitnichten! Aber ihr fehlt jeder Zug von Abgefeimtheit, der es Händlern 
ermöglicht, ahnungslose Kunden zu übervorteilen und dabei großen Gewinn zu 
machen. Es fehlt ihr sogar an der Einsicht, dass die Gewinnspanne des 
Händlers wenigstens gewisse Kosten und Risiken abdecken muss. Als Lorengo 
Giminianos einziges Kind ist Taira von ihrem Vater stets verwöhnt worden, 
erhielt aber auch eine umfassende Bildung, um ihren frischen, aufgeweckten 
Geist zu erhalten. Sie besitzt eine ganze Reihe Bücher, besucht regelmäßig 
das Theater und lauscht bei Empfängen gerne renommierten Barden und 
Geschichtenerzählern~-- in erster Linie für Rittersagen, Heldenepen und 
Märchen. Außerdem hat sie einen für erfolgreiche Händler nicht unbedingt 
nützlichen romantischen Gerechtigkeitssinn entwickelt, der es ihr unmöglich 
macht, Waren weit unter Preis anzukaufen oder überteuert zu verkaufen.

Also Lorric und seine Kumpane sie in wahrhaft ritterlicher Art und Weise aus 
Mörderhand befreiten, verliebte sie sich in den jungen Syre und wenig später 
wurde die Ehe geschlossen. Der Umzug in das geradezu rückständige Alba fiel der
jungen Handelsfürstin nicht leicht, auf der anderen Seite war dies alles aber 
auch ein großes Abenteuer für sie. 
Sie trat offiziell der Kirk Albai bei, misst diesem Bekenntnis jedoch kein 
großes Gewicht bei.

Ihre Naivität ist durch das Mordkomplott gegen sie eingeschränkt worden und 
sie ist nun deutlich zögerlicher Menschen ihr Vertrauen zu schenken. Ihre 
Vorstellungen, wie es sich auf Handlungsreisen und Abenteuern lebt ist jedoch 
noch von einer unermesslichen Blauäugigkeit geprägt.

Bei den Bewohnern der Burg gilt sie mehrheitlich als großzügige und 
unwahrscheinlich elegante junge Fürstin, jedoch gibt es natürlich einige 
alteingesessene Querulanten, die Lorrics Hochzeit ablehnen. Es wird eine 
Prüfung der Führungsfähigkeit des jungen Syre sein, wie er mit diesen umgeht.
\medskip


\paragraph{Dhugal MacLachlan} Ritter \hfill \textbf{Gr\,3}\\
\textit{Mensch}, \textit{Adel}, \textit{Irindar} -- Heimat \textit{????} -- mittelgroß (189 cm), normal (93 kg)
-- 24 Jahre -- rechtshändig
%
\begin{framed}
\centering
St\,90, Gs\,71, Gw\,79, Ko\,94, In\,87, Zt\,54, Au\,35, pA\,64, Sb\,100, Wk\,74, B\,27\\
LP\,18, AP\,33 -- VR -- SG\,0, GG\,0
\end{framed}
%
\textbf{Angriff:} Lanze+10 (???), Anderthalbhänder (Claemore)+5, Streitkolben+8, Dolch+5 --
gr.\,Schild+2 --
Raufen+6 (???) -- Abwehr+???,
Resistenz+????
\smallskip

{\itshape
Sprechen: Albisch+18, Comentang+12 -- 
Lesen/Schreiben: Albisch+10 --
Nachtsicht+8, Sechster Sinn+4\par
Kampf in Schlachtreihe+5, Kampf in Vollrüstung+16, Reiten+18, Kampf zu Pferd+18, Landeskunde (Alba)+10, Musizieren(Leier)+12, Athletik+5
}
\smallskip

Der Bilderbuchritter, tapfer hoch zu Ross und in jeder Situation von absolut 
ehrbarem Charakter. Den meisten Menschen gegenüber wirkt er nicht zuletzt 
deshalb kalt und unnahbar, tatsächlich ist er aber ein mitfühlender junger 
Mann, der nur gelernt hat seine Gefühle zu verbergen.
Einer der Gründe dafür ist sicher auch ein Jahre zurückliegender Turney-Unfall,
als die (manipulierte) Lanze seines Gegners an seinem Helm zersplitterte und 
sein Gesicht durch die Splitter mit vielen winzigen Narben verunzierte. 
Aus diesem Grund ist es auch nicht ratsam in einem Turney zu versuchen zu 
betrügen, wenn Dhugal sich in der Nähe befindet.

\paragraph{Aelfaled NiBeorn} Die kleine Schwester Fergus MacBeorns ist die 
perfekte Hofdame --~immerhin wurde sie auch am Hofe in Beornanburgh erzogen. 
Sie liebt ihren Ritter heiß und innig, zeigt dies aber nie über das 
schickliche Maß hinaus~-- beinahe nie. Sie weiß noch nicht, dass sie 
schwanger ist.
\medskip

\paragraph{Oeric MacLachlan} Ritter \hfill \textbf{Gr\,3}\\
\textit{Mensch}, \textit{Adel}, \textit{Irindar} -- Heimat \textit{????} -- mittelgroß (189 cm), normal (93 kg)
-- 24 Jahre -- rechtshändig
%
\begin{framed}
\centering
St\,95, Gs\,65, Gw\,62, Ko\,94, In\,58, Zt\,53, Au\,32, pA\,67, Sb\,18, Wk\,98, B\,22\\
LP\,18, AP\,22 -- VR -- SG\,0, GG\,0
\end{framed}
%
\textbf{Angriff:} Anderthalbhänder (Claemore)+10, Lanze+8 (???), Streitkolben+5, Dolch+5 --
gr.\,Schild+2 --
Raufen+6 (???) -- Abwehr+???,
Resistenz+????
\smallskip

{\itshape
Sprechen: Albisch+14, Comentang+12 -- 
Lesen/Schreiben: Albisch+4 --
Sehen+10, Sechster Sinn+4\par
Kampf in Schlachtreihe+9, Kampf in Vollrüstung+16, Reiten+15, Kampf zu Pferd+15, Landeskunde (Alba)+9, Abrichten(Hunde)+12, Meditieren+6
}
\smallskip

Oeric ist ein tapferer, gläubiger, treuer Soldat und guter Kämpfer. Leider 
beschränkt sich das gute, was man über ihn sagen kann auch auf diese wenigen 
Ausdrücke. Er ist stur und reizbar, besonders wenn er einen Angriff auf seine 
kostbare Ehre vermutet. Darunter hat besonders seine Frau zu leiden, 
die eine reine Nutzehe für ihn ist. Was er sie auch deutlich spüren lässt~-- 
allerdings nur, wenn keine Gefahr besteht, dass jemand dies mitbekommen 
könnte. In der Öffentlichkeit gibt er sich als tadelloser 
Ritter  und Ehemann. Seine wahre Liebe gilt jedoch dem Kampf gegen die 
Barbaren und vor allem seinen drei Hunden. Sein "`Ehrgefühl"' hindert ihn 
auch nicht dran, bei jedem Dorf, das er besucht, in Rekordzeit 
herauszufinden, welche der Bauernschlampen bereit ist für eine Handvoll 
Kupferstücke die Beine breit zu machen.

\paragraph{Ilaene NiCorin} leidet unter der Missachtung, die sie durch 
ihren Ehemann erfährt. Die Disziplin mit der sie erzogen wurde verbietet ihr 
jedoch, sich offen dagegen aufzulehnen.

Sie ist weniger eine gute Handarbeiterin versteht sich aber hervorragend auf 
die Haushaltsführung. Als jüngere Thaenstochter ist sie --~entgegen der 
höfisch erzogenen Aelfaled~-- auch mit den weniger offiziellen Sitten der 
albischen Landbevölkerung vertraut und in dieser Hinsicht Taira eine gute 
Ratgeberin.

\paragraph{Maldrin, Melchan und Morriac:} Drei große Wulfstaeder, die Hunde 
des Oeric, benannt nach drei Heiligen der Kirk Alba, den \emph{Saine Breden}.
\best[
  name={Maldrin, Melchan und Morriac},
  typ=Wulfsteader,
  grad=2,
  In=t60,
  LP={12/10/10},
  AP={10/8/9},
  Gw=70,
  St=60,
  B=30,
  RK=TR,
  abwehr=12,
  resistenz=11/13/11,
  angriff= {Biß+7 (1W6-1)} {Raufen+7 (1W6-3)} Kehlbiß,
  bes={Hören+15, Riechen+15, Spurenlesen+14 (Riechen), Berserkergang+14 (nur gegen Orks), spurtstark}
]{}
\medskip

